<resources>
    <string name="app_name">Proyect</string>
    <string name="email">Email</string>
    <string name="usuario">Usuario</string>
    <string name="telefono">Telefono</string>
    <string name="contrase_a">Contraseña</string>
    <string name="registrarse">Registrarse</string>
    <string name="iniciar_sesion">Iniciar sesion</string>
    <string name="para_cambiar_tu_cuerpo_tienes_que_cambiar_tu_mente">Para cambiar tu cuerpo tienes que cambiar tu mente</string>
    <string name="_1_abre_tus_piernas_hasta_el_ancho_de_tus_hombros_n2_junta_tus_manos_o_estira_tus_brazos_en_un_ngulo_de_90_grados_n3_cuando_vayas_a_bajar_mant_n_los_gl_teos_hacia_atr_s_haz_como_si_fueras_a_sentarte_en_una_silla_imaginaria_n4_es_importante_que_las_rodillas_no_sobrepasen_la_punta_de_tus_pies_siempre_deben_quedar_por_detr_s_n5_debes_intentar_mantener_la_espalda_erguida_en_todo_momento_y_evitar_inclinarte_demasiado_hacia_adelante_n6_cuando_bajes_inspira_te_ser_m_s_f_cil_bajar_y_mantener_la_espalda_recta">1ºAbre tus piernas hasta el ancho de tus hombros. \n2º Junta tus manos o estira tus brazos en un ángulo de 90 grados. \n3º Cuando vayas a bajar, mantén los glúteos hacia atrás. Haz como si fueras a sentarte en una silla imaginaria.\n4º Es importante que las rodillas no sobrepasen la punta de tus pies, siempre deben quedar por detrás.\n5º Debes intentar mantener la espalda erguida en todo momento y evitar inclinarte demasiado hacia adelante.\n6º Cuando bajes, inspira, te será más fácil bajar y mantener la espalda recta.</string>
    <string name="sentadillas">SENTADILLAS</string>
    <string name="_1_si_ntate_en_la_m_quina_y_apoya_la_parte_baja_de_las_tibias_en_los_rodillos_inferiores_n_2_suj_tate_de_las_barras_laterales_del_asiento_para_mantener_la_estabilidad_y_la_posici_n_durante_todo_el_ejercicio_y_mant_n_las_puntas_de_los_pies_siempre_mirando_hacia_delante_n_3_mientras_exhalas_extiende_las_piernas_hacia_delante_y_hacia_arriba_utilizando_s_lo_los_cu_driceps_hasta_que_las_piernas_est_n_completamente_extendidas_n_4_aprieta_al_m_ximo_los_cu_driceps_con_las_piernas_extendidas_y_aguanta_la_contracci_n_1_2_segundos_n_5_baja_el_peso_hacia_la_posici_n_inicial_de_forma_controlada_mientras_inhalas_y_repite_las_veces_indicadas">1º Siéntate en la máquina y apoya la parte baja de las tibias en los rodillos inferiores.\n 2º Sujétate de las barras laterales del asiento para mantener la estabilidad y la posición durante todo el ejercicio y mantén las puntas de los pies siempre mirando hacia delante.\n 3º Mientras exhalas, extiende las piernas hacia delante y hacia arriba utilizando sólo los cuádriceps hasta que las piernas estén completamente extendidas.\n 4º Aprieta al máximo los cuádriceps con las piernas extendidas y aguanta la contracción 1-2 segundos.\n 5º Baja el peso hacia la posición inicial de forma controlada mientras inhalas y repite las veces indicadas.</string>
    <string name="extension_de_cu_driceps">EXTENSION DE CUÁDRICEPS</string>
    <string name="_1_seleccione_el_peso_apropiado_en_la_m_quina_si_ntese_en_la_m_quina_y_coloque_la_punta_de_los_pies_en_la_parte_inferior_de_la_plataforma_a_la_anchura_de_los_hombros_n_2_coloque_la_cabeza_sobre_la_almohadilla_agarre_las_asas_laterales_de_la_m_quina_n_3_contraiga_el_suelo_p_lvico_y_el_core_mientras_mantiene_su_pecho_levantado_n_4_empuje_la_plataforma_hasta_que_sus_piernas_est_n_completamente_extendidas_pero_no_bloqueadas_frente_a_usted">1º Seleccione el peso apropiado en la máquina. Siéntese en la máquina y coloque la punta de los pies en la parte inferior de la plataforma a la anchura de los hombros. \n 2º Coloque la cabeza sobre la almohadilla. Agarre las asas laterales de la máquina. \n 3º Contraiga el suelo pélvico y el core mientras mantiene su pecho levantado\n 4º Empuje la plataforma hasta que sus piernas estén completamente extendidas (pero no bloqueadas) frente a usted.</string>
    <string name="extension_de_gemelos_en_maquina">EXTENSION DE GEMELOS EN MAQUINA</string>
    <string name="_1_si_ntate_y_sujeta_con_ambas_manos_al_asiento_apoyando_la_zona_lumbar_y_colocando_la_regi_n_interna_o_medial_de_las_rodillas_detr_s_de_ambos_cojines_n_2_a_partir_de_all_se_realiza_la_movilizaci_n_del_peso_la_persona_junta_los_muslos_de_forma_que_ambas_rodillas_se_encuentren_delante_del_cuerpo_n_3_sost_n_la_posici_n_por_un_par_de_segundos_y_de_forma_lenta_se_regresa_a_la_posici_n_inicial_evitando_movimientos_bruscos_y_conservando_plenamente_la_espalda_bien_apoyada">1º Siéntate y sujeta con ambas manos al asiento, apoyando la zona lumbar y colocando la región interna o medial de las rodillas detrás de ambos cojines.\n 2º A partir de allí se realiza la movilización del peso, la persona junta los muslos de forma que ambas rodillas se encuentren delante del cuerpo.\n 3º Sostén la posición por un par de segundos y de forma lenta se regresa a la posición inicial, evitando movimientos bruscos y conservando plenamente la espalda bien apoyada.</string>
    <string name="aductores_maquina">ADUCTORES MAQUINA</string>
    <string name="abductores_maquina">ABDUCTORES MAQUINA</string>
    <string name="_1_para_comenzar_el_ejercicio_debemos_sentarnos_en_la_m_quina_espec_fica_para_su_realizaci_n_previa_carga_del_peso_a_utilizar_colocamos_las_piernas_juntas_y_flexionadas_y_en_la_cara_externa_de_las_mismas_justo_a_la_altura_de_las_rodillas_deben_quedar_los_cojines_de_la_m_quina_desde_all_se_inicia_el_movimiento_n_2_debemos_separar_las_piernas_al_m_ximo_mientras_empujamos_los_cojines_que_est_n_sobre_la_cara_externa_de_nuestras_piernas_y_despu_s_regresar_lentamente_a_la_posici_n_inicial_hasta_juntar_las_piernas_nuevamente_n_3_la_espalda_debe_estar_recta_y_apoyada_en_el_respaldo_de_la_m_quina_todo_el_tiempo_pues_el_torso_no_debe_movilizarse_al_abrir_y_cerrar_las_piernas_las_manos_deben_estar_colocadas_en_los_agarres_laterales_de_la_m_quina">1º Para comenzar el ejercicio debemos sentarnos en la máquina específica para su realización previa carga del peso a utilizar. Colocamos las piernas juntas y flexionadas y en la cara externa de las mismas, justo a la altura de las rodillas, deben quedar los cojines de la máquina. Desde allí se inicia el movimiento.\n 2º Debemos separar las piernas al máximo mientras empujamos los cojines que están sobre la cara externa de nuestras piernas y después, regresar lentamente a la posición inicial hasta juntar las piernas nuevamente.\n 3º La espalda debe estar recta y apoyada en el respaldo de la máquina todo el tiempo, pues el torso no debe movilizarse al abrir y cerrar las piernas, las manos deben estar colocadas en los agarres laterales de la máquina.</string>
    <string name="_1_ajusta_el_coj_n_de_los_pies_para_que_quede_a_la_altura_de_tus_tobillos_n_2_t_mbate_en_la_m_quina_y_sujeta_las_asas_con_las_manos_para_mejorar_la_estabilidad_de_la_parte_superior_del_cuerpo_n_3_flexiona_las_rodillas_para_llevar_los_talones_hacia_los_gl_teos_n_4_vuelve_a_bajar_de_forma_lenta_y_controlada_las_piernas_hacia_la_posici_n_inicial_y_repite">1º Ajusta el cojín de los pies para que quede a la altura de tus tobillos.\n 2º Túmbate en la máquina y sujeta las asas con las manos para mejorar la estabilidad de la parte superior del cuerpo. \n 3º Flexiona las rodillas para llevar los talones hacia los glúteos.\n 4º Vuelve a bajar de forma lenta y controlada las piernas hacia la posición inicial y repite.</string>
    <string name="flexion_de_pierna_tumbado">FLEXION DE PIERNA TUMBADO</string>
    <string name="curl_de_piernas_sentado">CURL DE PIERNAS SENTADO</string>
    <string name="_1_si_ntate_y_coloca_el_eje_de_rotaci_n_de_la_m_quina_con_el_eje_de_flexi_n_de_la_rodilla_n_2_sit_a_los_tobillos_sobre_los_cojines_y_coloca_tu_espalda_erguida_en_el_espaldar_de_la_silla_n_3_toma_los_mangos_y_realiza_la_flexi_n_de_las_rodillas_evitando_el_movimiento_del_torso_n_4_una_vez_que_hayas_llegado_al_final_de_la_flexi_n_debes_volver_a_la_posici_n_original_poco_a_poco_con_la_finalidad_de_evitar_lesiones_en_las_articulaciones">1º Siéntate y coloca el eje de rotación de la máquina con el eje de flexión de la rodilla. \n 2º Sitúa los tobillos sobre los cojines y coloca tu espalda erguida en el espaldar de la silla.\n 3º Toma los mangos y realiza la flexión de las rodillas, evitando el movimiento del torso.\n 4º Una vez que hayas llegado al final de la flexión, debes volver a la posición original poco a poco. Con la finalidad de evitar lesiones en las articulaciones.</string>
    <string name="chat">Chat</string>
    <string name="email2">Email</string>
    <string name="textview">TextView</string>
    <string name="textview2">TextView</string>
    <string name="textview3">TextView</string>
    <string name="textview4">TextView</string>
    <string name="escribe_mensaje">Escribe Mensaje</string>
    <string name="enviar">Enviar</string>
    <string name="_1_t_mbate_en_un_banco_plano_en_el_bench_press_los_hombros_se_echan_hacia_atr_s_n_2_la_cabeza_queda_apoyada_sobre_el_banco_y_los_ojos_se_fijan_en_la_barra_mientras_que_las_piernas_se_colocan_firmes_en_el_suelo_formando_un_ngulo_de_90_n_3_para_un_agarre_correcto_en_el_press_de_banca_sujeta_la_barra_a_la_altura_de_los_hombros_4_las_mu_ecas_se_mantienen_rectas_y_las_manos_tienen_que_rodear_la_barra_para_un_agarre_firme_n_5_despu_s_se_inicia_el_movimiento_toma_aire_profundamente_y_contrae_al_mismo_tiempo_la_espalda_los_gl_teos_y_los_om_platos_fijos">1º Túmbate en un banco plano. En el bench press, los hombros se echan hacia atrás.\n 2º La cabeza queda apoyada sobre el banco y los ojos se fijan en la barra, mientras que las piernas se colocan firmes en el suelo formando un ángulo de 90°.\n 3º Para un agarre correcto en el press de banca, sujeta la barra a la altura de los hombros. 4º Las muñecas se mantienen rectas y las manos tienen que rodear la barra para un agarre firme.\n 5º Después se inicia el movimiento. Toma aire profundamente y contrae al mismo tiempo la espalda, los glúteos y los omóplatos fijos..</string>
    <string name="prensa_de_pecho">PRENSA DE PECHO</string>
    <string name="contractor_pec_fly">CONTRACTOR – PEC FLY</string>
    <string name="cierre_de_polea">CIERRE DE POLEA</string>
    <string name="_1_si_mantienes_tu_torso_erecto_hacia_arriba_y_hacia_abajo_la_tensi_n_se_desplaza_a_tus_tr_ceps_inclinarte_hacia_delante_har_que_los_m_sculos_del_pecho_trabajen_m_s_n_2_mant_n_tus_codos_lo_m_s_cerca_posible_de_sus_costados_mientras_los_doblas_para_bajar_tu_cuerpo_hacia_abajo_hasta_que_tus_brazos_est_n_casi_paralelos_al_piso_n_3_al_abrir_los_codos_los_m_sculos_del_pecho_pueden_ayudar_en_los_fondos_asistidos_en_m_quina_n_4_presiona_tus_manos_con_fuerza_contra_las_barras_para_extender_tus_brazos_y_levantar_tu_cuerpo_hacia_arriba_n_5_para_aislar_el_tr_ceps_braquial_mant_n_el_movimiento_de_los_hombros_al_m_nimo_el_movimiento_debe_ocurrir_principalmente_en_los_codos">1º Si mantienes tu torso erecto hacia arriba y hacia abajo, la tensión se desplaza a tus tríceps; inclinarte hacia delante hará que los músculos del pecho trabajen más.\n 2º Mantén tus codos lo más cerca posible de sus costados mientras los doblas para bajar tu cuerpo hacia abajo hasta que tus brazos estén casi paralelos al piso.\n 3º Al abrir los codos, los músculos del pecho pueden ayudar en los fondos asistidos en máquina.\n 4º Presiona tus manos con fuerza contra las barras para extender tus brazos y levantar tu cuerpo hacia arriba.\n 5º Para aislar el tríceps braquial, mantén el movimiento de los hombros al mínimo; el movimiento debe ocurrir principalmente en los codos.</string>
    <string name="_1_selecciona_el_peso_de_acuerdo_a_tu_objetivo_y_col_cate_entre_ambos_mangos_n_2_sujeta_los_mangos_con_las_palmas_mirando_hacia_afuera_luego_lleva_los_mangos_hasta_la_altura_de_tus_hombros_procura_no_flexionar_por_completo_los_brazos_solo_se_necesita_una_ligera_flexi_n_en_el_codo_para_evitar_lesiones_n_3_para_evitar_perder_el_equilibrio_debes_tener_la_espalda_erguida_y_estar_inclinado_levemente_hacia_delante_de_esta_manera_podr_s_realizar_cruces_en_polea_baja_de_forma_c_moda_sin_inconvenientes">1º Selecciona el peso de acuerdo a tu objetivo y colócate entre ambos mangos.\n 2º Sujeta los mangos con las palmas mirando hacia afuera, luego lleva los mangos hasta la altura de tus hombros. Procura no flexionar por completo los brazos, solo se necesita una ligera flexión en el codo para evitar lesiones.\n 3º Para evitar perder el equilibrio debes tener la espalda erguida y estar inclinado levemente hacia delante. De esta manera, podrás realizar cruces en polea baja de forma cómoda sin inconvenientes.</string>
    <string name="_1_el_primer_paso_consiste_en_sentarnos_en_la_m_quina_una_vez_hecho_esto_llevaremos_los_brazos_a_una_situaci_n_horizontal_para_tomar_los_brazos_de_la_m_quina_vamos_a_flexionar_los_codos_dejando_las_mu_ecas_y_los_antebrazos_relajados_n_2_para_completar_el_ejercicio_jalaremos_con_fuerza_tensando_un_poco_las_mu_ecas_y_un_algo_m_s_los_antebrazos_aunque_no_debe_buscarse_llevar_los_pu_os_hasta_el_pecho_si_es_que_se_siente_demasiada_tensi_n_en_los_grupos_musculares_sobre_todo_si_esto_ocurre_en_los_brazos_n_3_finalmente_regrese_a_la_situaci_n_inicial_repita_el_movimiento_de_acuerdo_a_su_rutina_de_entrenamiento">1º El primer paso consiste en sentarnos en la máquina; una vez hecho esto, llevaremos los brazos a una situación horizontal; para tomar los brazos de la máquina, vamos a flexionar los codos, dejando las muñecas y los antebrazos relajados.\n 2º Para completar el ejercicio, jalaremos con fuerza, tensando un poco las muñecas y un algo más los antebrazos. Aunque no debe buscarse llevar los puños hasta el pecho si es que se siente demasiada tensión en los grupos musculares; sobre todo si esto ocurre en los brazos.\n 3º Finalmente, regrese a la situación inicial. Repita el movimiento de acuerdo a su rutina de entrenamiento.</string>
    <string name="fondos_asistidos">FONDOS ASISTIDOS</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string name="prensa_de_triceps">PRENSA DE TRICEPS</string>
    <string name="_1_para_realizar_los_fondos_de_tr_ceps_en_m_quina_nos_deberemos_sentar_de_forma_segura_en_una_m_quina_de_empuje_seleccionando_el_peso_y_sujetando_firmemente_las_asas_n_2_ahora_mantendremos_los_codos_en_a_los_lados_con_el_fin_de_poner_nfasis_en_el_trabajo_en_los_tr_ceps_los_codos_deber_n_estar_doblados_en_un_ngulo_de_90_grados_n_3_posteriormente_deberemos_contraer_el_tr_ceps_extendiendo_los_brazos_hacia_abajo_a_medida_que_exhalamos_n_4_en_la_parte_inferior_del_movimiento_nos_centraremos_en_mantener_una_peque_a_curva_con_nuestros_brazos_para_mantener_la_tensi_n_en_los_m_sculos_del_tr_ceps_n_5_poco_a_poco_vamos_a_llevar_los_brazos_a_la_posici_n_inicial_mientras_inhalamos_repetiremos_el_procedimiento_para_la_cantidad_recomendada_de_repeticiones_en_nuestra_rutina_de_ejercicios">1º Para realizar los fondos de tríceps en máquina, nos deberemos sentar de forma segura en una máquina de empuje, seleccionando el peso y sujetando firmemente las asas.\n 2º Ahora mantendremos los codos en a los lados, con el fin de poner énfasis en el trabajo en los tríceps. Los codos deberán estar doblados en un ángulo de 90 grados.\n 3º Posteriormente, deberemos contraer el tríceps, extendiendo los brazos hacia abajo a medida que exhalamos. \n 4º En la parte inferior del movimiento, nos centraremos en mantener una pequeña curva con nuestros brazos para mantener la tensión en los músculos del tríceps.\n 5º Poco a poco, vamos a llevar los brazos a la posición inicial mientras inhalamos. Repetiremos el procedimiento para la cantidad recomendada de repeticiones en nuestra rutina de ejercicios.</string>
    <string name="_1_para_comenzar_este_ejercicio_debemos_posicionarnos_de_pie_frente_al_aparato_de_polea_alta_y_habiendo_seleccionado_el_peso_a_utilizar_debemos_tomar_con_las_manos_el_mago_de_manera_que_las_palmas_miren_hacia_el_suelo_n_2_con_los_brazos_pegados_al_torso_y_los_codos_siempre_alineados_con_el_cuerpo_comenzamos_el_movimiento_n_3_realizamos_una_extensi_n_de_los_codos_llevando_el_mango_de_la_polea_hacia_abajo_sin_despegar_los_codos_de_los_lados_del_cuerpo_y_nicamente_movilizando_el_antebrazo_espiramos_al_final_del_movimiento_y_regresamos_lentamente_a_la_posici_n_inicial_n_4_si_se_utilizan_cargas_pesadas_se_puede_inclinar_un_poco_el_torso_tambi_n_puede_realizarse_este_ejercicio_de_espaldas_a_la_polea_alta_y_adelantando_un_pie_por_sobre_otro_que_permite_inclinar_el_torso_hacia_adelante">1º Para comenzar este ejercicio debemos posicionarnos de pie frente al aparato de polea alta, y habiendo seleccionado el peso a utilizar, debemos tomar con las manos el mago de manera que las palmas miren hacia el suelo.\n 2º Con los brazos pegados al torso y los codos siempre alineados con el cuerpo, comenzamos el movimiento.\n 3º Realizamos una extensión de los codos, llevando el mango de la polea hacia abajo, sin despegar los codos de los lados del cuerpo y únicamente movilizando el antebrazo. Espiramos al final del movimiento y regresamos lentamente a la posición inicial.\n 4º Si se utilizan cargas pesadas se puede inclinar un poco el torso, también puede realizarse este ejercicio de espaldas a la polea alta y adelantando un pie por sobre otro que permite inclinar el torso hacia adelante.</string>
    <string name="extension_de_triceps">EXTENSION DE TRICEPS</string>
    <string name="press_hombro">PRESS HOMBRO</string>
    <string name="_1_realice_la_posici_n_inicial_n2_deber_alzar_la_barra_lo_m_s_alto_que_pueda_y_lograr_entonces_que_los_brazos_queden_totalmente_extendidos_n3_luego_deber_bajarla_lentamente_y_volver_a_la_posici_n_inicial_n4_repita_el_ejercicio_cuantas_veces_indique_su_plan_de_entrenamiento">1º Realice la posición inicial.\n2º Deberá alzar la barra lo más alto que pueda, y lograr entonces que los brazos queden totalmente extendidos.\n3º Luego deberá bajarla lentamente y volver a la posición inicial.\n4º Repita el ejercicio cuantas veces indique su plan de entrenamiento.</string>
    <string name="pajaros">PAJAROS</string>
    <string name="_1_nos_colocamos_de_pie_con_las_piernas_separadas_del_ancho_de_los_hombros_aproximadamente_con_las_rodillas_ligeramente_flexionadas_n2_cogemos_las_mancuernas_en_semipronaci_n_mir_ndose_las_palmas_entre_si_n3_inclinamos_el_tronco_hacia_delante_manteniendo_la_espalda_recta_n4_los_brazos_deben_de_estar_colgando_con_los_codos_ligeramente_flexionados_n5_inspiramos_y_elevamos_los_brazos_de_manera_lateral_hasta_que_queden_paralelos_al_suelo_quedando_como_un_p_jaro_con_las_alas_extendidas_n6_mantenemos_1_segundo_y_descendemos_lentamente_mientras_espiramos_el_aire_hasta_llegar_a_nuestra_posici_n_inicial">1º Nos colocamos de pie con las piernas separadas del ancho de los hombros aproximadamente con las rodillas ligeramente flexionadas.\n2º Cogemos las mancuernas en semipronación(mirándose las palmas entre si).\n3º Inclinamos el tronco hacia delante , manteniendo la espalda recta.\n4º Los brazos deben de estar colgando con los codos ligeramente flexionados.\n5º Inspiramos y elevamos los brazos de manera lateral hasta que queden paralelos al suelo, quedando como un pájaro con las alas extendidas.\n6º Mantenemos 1 segundo y descendemos lentamente mientras espiramos el aire hasta llegar a nuestra posición inicial.</string>
    <string name="remo_a_la_cara_con_cuerda_en_polea_alta">REMO A LA CARA CON CUERDA EN POLEA ALTA</string>
    <string name="_1_agarra_las_dos_asas_que_tiene_la_cuerda_y_tira_de_ella_hacia_la_mitad_del_pecho_mientras_abres_los_codos_hacia_los_lados_n2_posteriormente_tira_de_las_manijas_hacia_afuera_para_estimular_los_m_sculos_exhala_durante_esta_parte_n3_estira_los_brazos_extendi_ndolos_de_forma_lenta_hacia_adelante_e_inhala">1º Agarra las dos asas que tiene la cuerda y tira de ella hacia la mitad del pecho, mientras abres los codos hacia los lados. \n2º Posteriormente tira de las manijas hacia afuera, para estimular los músculos. Exhala durante esta parte.\n3º Estira los brazos extendiéndolos de forma lenta hacia adelante e inhala.</string>
    <string name="elevacion_lateral">ELEVACION LATERAL</string>
    <string name="_1_col_cate_de_pie_con_los_pies_separados_a_la_anchura_de_los_hombros_y_coge_dos_mancuernas_con_las_palmas_de_las_manos_mirando_cara_ti_y_los_brazos_estirados_n2_mant_n_las_rodillas_tenuemente_dobladas_n3_levanta_los_brazos_hacia_los_laterales_hasta_el_momento_en_que_est_n_paralelos_al_suelo_n_4_haz_una_pausa_con_los_brazos_en_su_punto_m_s_alto_y_vuelve_a_la_situaci_n_inicial">1º Colócate de pie con los pies separados a la anchura de los hombros y coge dos mancuernas con las palmas de las manos mirando cara ti y los brazos estirados.\n2º Mantén las rodillas tenuemente dobladas.\n3º Levanta los brazos hacia los laterales hasta el momento en que estén paralelos al suelo.\n 4º Haz una pausa con los brazos en su punto más alto y vuelve a la situación inicial.</string>
    <string name="_1_desde_una_posici_n_en_la_que_nos_encontremos_sentados_o_bien_de_pie_vamos_a_tomar_una_mancuerna_con_los_hombros_colocados_hacia_adelante_n2_los_brazos_permanecer_n_extendidos_en_este_momento_y_bajaremos_al_realizar_una_sentadilla_con_los_muslos_esta_va_a_ser_la_que_tomaremos_como_posici_n_inicial_n3_el_segundo_paso_va_a_consistir_en_subir_los_codos_tal_y_como_si_hici_ramos_un_ejercicio_de_remo_vertical_con_mancuernas_esto_hasta_el_momento_en_que_nuestros_codos_se_encuentren_a_la_altura_de_los_hombros_n4_posteriormente_vamos_a_girar_externamente_las_mancuernas_para_colocarlas_en_posici_n_cara_arriba_sosteniendo_las_partes_superiores_de_los_brazos_de_preferencia_en_el_mismo_nivel_e_iniciaremos_con_el_ciclo_de_respiraci_n_de_forma_normal_n5_continuaremos_con_este_movimiento_hasta_el_punto_en_que_los_antebrazos_los_tengamos_de_forma_perpendicular_al_suelo_y_las_caras_de_las_manos_se_encuentren_apuntando_hacia_arriba_n6_en_este_punto_presiona_las_pesas_sobre_la_cabeza_tal_y_como_si_estuvieses_realizando_un_ejercicio_de_press_de_hombros">1ºDesde una posición en la que nos encontremos sentados o bien de pie, vamos a tomar una mancuerna con los hombros colocados hacia adelante.\n2º Los brazos permanecerán extendidos en este momento y bajaremos al realizar una sentadilla con los muslos. Esta va a ser la que tomaremos como posición inicial.\n3º El segundo paso va a consistir en subir los codos, tal y como si hiciéramos un ejercicio de remo vertical con mancuernas, esto, hasta el momento en que nuestros codos se encuentren a la altura de los hombros.\n4º Posteriormente, vamos a girar externamente las mancuernas para colocarlas en posición cara arriba, sosteniendo las partes superiores de los brazos, de preferencia, en el mismo nivel; e iniciaremos con el ciclo de respiración de forma normal.\n5º Continuaremos con este movimiento hasta el punto en que los antebrazos los tengamos de forma perpendicular al suelo y las caras de las manos se encuentren apuntando hacia arriba.\n6º En este punto, presiona las pesas sobre la cabeza tal y como si estuvieses realizando un ejercicio de press de hombros.</string>
    <string name="press_cubano">PRESS CUBANO</string>
    <string name="curl_de_b_ceps_en_banco_scott">CURL DE BÍCEPS EN BANCO SCOTT</string>
    <string name="_1_la_t_cnica_de_ejecuci_n_consiste_en_que_el_individuo_debe_estar_sentado_sobre_la_m_quina_con_los_brazos_completamente_apoyados_sobre_el_pupitre_que_compone_el_banco_scott_n2_agarra_la_barra_z_o_recta_o_en_su_defecto_dos_mancuernas_con_ambas_manos_o_incluso_a_mancuerna_alternada_n3_durante_la_ejecuci_n_del_b_ceps_en_banco_scott_las_palmas_deben_mirar_hacia_arriba_sin_movilizar_los_brazos_y_teniendo_ambos_estirados_mientras_se_sostiene_la_carga_y_se_inicia_el_movimiento_n4_inspira_profundamente_y_se_comienza_con_la_flexi_n_de_los_codos_para_poder_llevar_el_peso_hacia_el_nivel_del_pecho_con_ambas_manos_mant_n_ah_2_segundos">1º La técnica de ejecución consiste en que el individuo debe estar sentado sobre la máquina, con los brazos completamente apoyados sobre el pupitre que compone el banco Scott.\n2º Agarra la barra Z o recta o en su defecto, dos mancuernas con ambas manos o incluso a mancuerna alternada.\n3º Durante la ejecución del bíceps en banco Scott, las palmas deben mirar hacia arriba, sin movilizar los brazos y teniendo ambos estirados mientras se sostiene la carga y se inicia el movimiento.\n4º Inspira profundamente y se comienza con la flexión de los codos para poder llevar el peso hacia el nivel del pecho con ambas manos. Mantén ahí 2 segundos</string>
    <string name="_1_manteniendo_las_palmas_hacia_adentro_levante_una_de_las_mancuernas_hacia_el_hombro_opuesto_hasta_sentir_la_presi_n_sobre_el_b_ceps_recuerde_tener_la_espalda_recta_y_la_mirada_hacia_adelante_n2_contin_e_el_movimiento_hasta_que_la_mancuerna_toque_el_hombro_y_espere_unos_segundos_n3_repita_el_mismo_movimiento_con_el_brazo_contrario_y_realice_el_ejercicio_hasta_completar_las_repeticiones_que_desee">1º Manteniendo las palmas hacia adentro, levante una de las mancuernas hacia el hombro opuesto hasta sentir la presión sobre el bíceps. Recuerde tener la espalda recta y la mirada hacia adelante.\n2º Continúe el movimiento hasta que la mancuerna toque el hombro y espere unos segundos.\n3º Repita el mismo movimiento con el brazo contrario y realice el ejercicio hasta completar las repeticiones que desee.</string>
    <string name="curl_de_martillo_cruzado_con_mancuernas">CURL DE MARTILLO CRUZADO CON MANCUERNAS</string>
    <string name="curl_en_polea_baja_con_barra_recta">CURL EN POLEA BAJA CON BARRA RECTA</string>
    <string name="_1_toma_la_barra_con_un_agarre_cercano_y_lentamente_mientras_exhala_lleva_la_barra_hacia_los_hombros_n2_mant_n_aislado_el_b_ceps_y_espera_hasta_un_par_de_segundos_para_regresar_n3_regresa_lentamente_a_la_posici_n_inicial_extendiendo_los_brazos_completamente_n4_realiza_el_movimiento_de_acuerdo_a_la_cantidad_de_repeticiones_que_desea_realizar">1º Toma la barra con un agarre cercano y lentamente, mientras exhala, lleva la barra hacia los hombros.\n2º Mantén aislado el bíceps y espera hasta un par de segundos para regresar.\n3º Regresa lentamente a la posición inicial, extendiendo los brazos completamente.\n4º Realiza el movimiento de acuerdo a la cantidad de repeticiones que desea realizar.</string>
    <string name="_1_la_espalda_debe_mantenerse_recta_e_intentar_que_el_brazo_y_el_codo_queden_inmovilizados_posteriormente_inspiramos_y_realizamos_la_flexi_n_del_codo_en_cada_uno_de_los_brazos_conservando_completamente_la_posici_n_de_las_manos_n2_el_curl_martillo_puede_ser_realizado_de_forma_alterna_o_puede_ser_de_forma_simult_nea_mediante_los_dos_lados_del_cuerpo_n3_las_palmas_de_nuestras_manos_deben_estar_orientadas_hacia_el_cuerpo_durante_la_ejecuci_n_del_ejercicio_para_permitirnos_simular_que_el_martillo_sube_y_baja_tan_solo_con_la_flexi_n_del_codo_n4_posteriormente_espiramos_al_final_del_movimiento_general_se_procede_a_descender_de_forma_controlada_todo_el_peso_para_poder_llevar_a_cabo_la_flexi_n_del_codo_con_el_brazo">1º La espalda debe mantenerse recta e intentar que el brazo y el codo queden inmovilizados, posteriormente inspiramos y realizamos la flexión del codo en cada uno de los brazos, conservando completamente la posición de las manos.\n2º El curl martillo puede ser realizado de forma alterna o puede ser de forma simultánea, mediante los dos lados del cuerpo.\n3º Las palmas de nuestras manos deben estar orientadas hacia el cuerpo durante la ejecución del ejercicio, para permitirnos simular que el martillo sube y baja tan solo con la flexión del codo.\n4º Posteriormente espiramos al final del movimiento general, se procede a descender de forma controlada todo el peso para poder llevar a cabo la flexión del codo con el brazo.</string>
    <string name="curl_martillo_con_mancuernas">CURL MARTILLO CON MANCUERNAS</string>
    <string name="_1_realice_la_posici_n_inicial_n2_mantenga_el_agarre_firme_en_todo_momento_suba_hasta_la_altura_de_los_hombros_y_hasta_que_ambos_brazos_queden_flexionados_exhale_y_contraiga_los_b_ceps_n3_luego_baje_lentamente_buscando_que_sus_brazos_se_encuentren_totalmente_extendidos">1º Realice la posición inicial.\n2º Mantenga el agarre firme en todo momento, suba hasta la altura de los hombros, y hasta que ambos brazos queden flexionados. Exhale y contraiga los bíceps.\n3º Luego baje lentamente, buscando que sus brazos se encuentren totalmente extendidos.</string>
    <string name="curl_concentrado_en_m_quina">CURL CONCENTRADO EN MÁQUINA</string>
    <string name="_1_sosteniendo_una_barra_con_un_agarre_prono_es_decir_donde_coloquemos_las_palmas_hacia_abajo_iniciaremos_doblando_ligeramente_las_rodillas_y_despu_s_llevaremos_el_torso_hacia_adelante_doblando_la_cintura_manteniendo_la_espalda_de_forma_recta_hasta_que_se_encuentre_de_forma_paralelo_al_suelo_n2_ahora_mientras_mantiene_el_torso_inm_vil_exhale_y_levante_la_barra_hacia_usted_mantenga_los_codos_cerca_del_cuerpo_y_s_lo_use_los_antebrazos_para_mantener_el_peso_n3_en_la_posici_n_de_contracci_n_superior_reverenciar_los_m_sculos_de_la_espalda_y_mantener_una_breve_pausa_n4_luego_inhale_y_lentamente_baje_la_barra_de_nuevo_a_la_posici_n_inicial_repetir_la_cantidad_recomendada_en_tu_plan_personalizado_de_entrenamiento">1º Sosteniendo una barra con un agarre prono (es decir, donde coloquemos las palmas hacia abajo), iniciaremos doblando ligeramente las rodillas; y después, llevaremos el torso hacia adelante, doblando la cintura, manteniendo la espalda de forma recta hasta que se encuentre de forma paralelo al suelo.\n2º Ahora, mientras mantiene el torso inmóvil, Exhale y Levante la barra hacia usted. Mantenga los codos cerca del cuerpo y sólo use los antebrazos para mantener el peso.\n3º En la posición de contracción superior, reverenciar los músculos de la espalda y mantener una breve pausa.\n4º Luego inhale y lentamente baje la barra de nuevo a la posición inicial. Repetir la cantidad recomendada en tu plan personalizado de entrenamiento.</string>
    <string name="remo_con_barra_recta_de_pie">REMO CON BARRA RECTA DE PIE</string>
    <string name="_1_antes_de_iniciar_con_el_remo_con_barra_en_banco_inclinado_debemos_ajustar_un_banco_y_dejarlo_en_una_inclinaci_n_ptima_de_30_a_45_grados_n2_una_vez_que_comencemos_col_cate_sobre_tu_espalda_y_coge_la_barra_de_forma_firme_una_vez_hecho_esto_ll_valas_sobre_tus_hombros_con_los_brazos_extendidos_casi_en_su_totalidad_n3_una_vez_hecho_esto_el_siguiente_paso_consiste_en_juntar_los_om_platos_y_sacar_un_poco_el_pecho_n4_luego_vamos_a_bajar_la_barra_flexionando_los_codos_a_la_altura_de_los_dorsales_haremos_una_peque_a_pausa_y_posteriormente_iniciamos_a_la_posici_n_inicial_n5_como_con_todos_y_cada_uno_de_los_movimientos_de_tracci_n_que_se_llevan_a_cabo_con_el_fin_de_trabajar_los_grupos_m_sculares_de_la_espalda_siempre_tenemos_la_opci_n_de_potenciar_al_m_ximo_la_tensi_n_de_los_m_sculos_n6_si_nos_cuesta_demasiado_trabajo_el_realizar_el_ejercicio_entonces_podemos_tirar_s_lo_a_la_mitad_de_lo_que_corresponde_a_la_extensi_n_total_del_ejercicio">1º Antes de iniciar con el remo con barra en banco inclinado, debemos ajustar un banco y dejarlo en una inclinación óptima de 30 a 45 grados.\n2º Una vez que comencemos, colócate sobre tu espalda y coge la barra de forma firme, una vez hecho esto, llévalas sobre tus hombros con los brazos extendidos casi en su totalidad.\n3º Una vez hecho esto, el siguiente paso consiste en juntar los omóplatos y sacar un poco el pecho.\n4º Luego, vamos a bajar la barra, flexionando los codos, a la altura de los dorsales. Haremos una pequeña pausa y, posteriormente, iniciamos a la posición inicial.\n5º Como con todos y cada uno de los movimientos de tracción que se llevan a cabo con el fin de trabajar los grupos músculares de la espalda, siempre tenemos la opción de potenciar al máximo la tensión de los músculos.\n6º Si nos cuesta demasiado trabajo el realizar el ejercicio; entonces podemos tirar sólo a la mitad de lo que corresponde a la extensión total del ejercicio.</string>
    <string name="remo_con_barra_en_banco_inclinado">REMO CON BARRA EN BANCO INCLINADO</string>
    <string name="_1_si_ntate_en_la_m_quina_de_remo_en_polea_baja_y_apoya_los_pies_en_los_soportes_con_las_rodillas_flexionadas_n2_incl_nate_hacia_delante_y_sujeta_el_agarre_en_v_con_las_dos_manos_retrae_los_om_platos_y_mant_n_la_contracci_n_abdominal_asegur_ndote_de_que_la_espalda_est_recta_durante_el_ejercicio_n3_desde_esa_posici_n_posici_n_inicial_tira_del_agarre_hacia_tu_cuerpo_hacia_la_zona_del_pectoral_inferior_flexionando_los_codos_n4_contrae_los_m_sculos_dorsales_y_los_om_platos_mientras_acercas_el_agarre_a_tu_cuerpo_haciendo_una_parada_de_un_segundo_cuando_el_agarre_est_casi_pegado_a_tu_cuerpo_n5_extiende_los_brazos_de_forma_lenta_y_controlada_hasta_que_est_n_estirados_por_completo_y_mant_n_la_espalda_recta_en_todo_momento_repite_las_veces_indicadas">1º Siéntate en la máquina de remo en polea baja y apoya los pies en los soportes con las rodillas flexionadas.\n2º Inclínate hacia delante y sujeta el agarre en V con las dos manos, retrae los omóplatos y mantén la contracción abdominal, asegurándote de que la espalda esté recta durante el ejercicio.\n3º Desde esa posición (posición inicial), tira del agarre hacia tu cuerpo (hacia la zona del pectoral inferior) flexionando los codos.\n4º Contrae los músculos dorsales y los omóplatos mientras acercas el agarre a tu cuerpo, haciendo una parada de un segundo cuando el agarre está casi pegado a tu cuerpo.\n5º Extiende los brazos de forma lenta y controlada hasta que estén estirados por completo y mantén la espalda recta en todo momento. Repite las veces indicadas.</string>
    <string name="remo_sentado">REMO SENTADO</string>
    <string name="_1_si_ntate_derecho_en_el_banco_y_coloca_los_pies_en_el_suelo_o_en_las_almohadillas_para_los_pies_con_las_rodillas_dobladas_n2_extiende_los_brazos_y_sost_n_el_asa_o_el_cable_n3_mueve_los_hombros_hacia_atr_s_y_hacia_abajo_n4_aprieta_el_abdomen_n5_exhala_y_dobla_los_codos_para_tirar_del_asa_o_del_cable_manteniendo_los_codos_metidos_hacia_dentro_y_la_espalda_neutra">1º Siéntate derecho en el banco y coloca los pies en el suelo o en las almohadillas para los pies, con las rodillas dobladas.\n2º Extiende los brazos y sostén el asa o el cable.\n3º Mueve los hombros hacia atrás y hacia abajo.\n4º Aprieta el abdomen.\n5º Exhala y dobla los codos para tirar del asa o del cable, manteniendo los codos metidos hacia dentro y la espalda neutra.</string>
    <string name="remo_gironda">REMO GIRONDA</string>
    <string name="_1_col_cate_debajo_de_la_barra_de_dominadas_salta_y_ag_rrala_por_encima_colocando_las_manos_un_poco_m_s_abiertas_que_la_anchura_de_los_hombros_n2_para_empezar_cu_lgate_con_brazos_y_piernas_extendidas_n3_coloca_los_om_platos_hacia_abajo_y_hacia_atr_s_al_tiempo_que_activas_la_espalda_el_torso_y_los_gl_teos_n_4_el_vate_hasta_llevar_la_barbilla_por_encima_de_la_barra_durante_el_movimiento_piensa_en_llevar_la_barra_hacia_el_pecho_n5_mant_n_los_codos_cerca_del_torso_y_no_arquees_las_lumbares_m_s_de_lo_natural_n6_baja_el_cuerpo_lentamente_para_volver_a_empezar_eso_ser_a_una_repetici_n">1º Colócate debajo de la barra de dominadas. Salta y agárrala por encima colocando las manos un poco más abiertas que la anchura de los hombros.\n2º Para empezar, cuélgate con brazos y piernas extendidas.\n3º Coloca los omóplatos hacia abajo y hacia atrás al tiempo que activas la espalda, el torso y los glúteos.\n 4º Elévate hasta llevar la barbilla por encima de la barra. Durante el movimiento, piensa en llevar la barra hacia el pecho.\n5º Mantén los codos cerca del torso y no arquees las lumbares más de lo natural.\n6º Baja el cuerpo lentamente para volver a empezar. Eso sería una repetición.</string>
    <string name="dominadas">DOMINADAS</string>
</resources>